譚耀宗：有物業收租長者到內地生活或需繳稅

【Now新聞台】在北京，全國人大常委會通過《個人所得稅法修正案》，任何人在內地居住滿183日需要將全球境外收入繳稅。全國人大常委譚耀宗指，港澳居民有五年寬限期，若證明住所以香港為主，境外收入不用繳稅，但退休後到內地生活而有樓收租的長者就可能跌入稅網。

全國人大常委會通過《個人所得稅法修正案》，提高內地個人薪俸稅免稅額，由每月3500元增至每月5000元人民幣，又增設「贍養老人支出」。

新稅法下，月收入在兩萬元以下的納稅人較以往少交一半稅。

修正案同時更改「稅務居民」定義，任何人在納稅年度內在內地生活或工作超過183日，他在境內或境外所得，包括存款利息、股息及出租出售物業等收入需要在內地繳納個人所得稅，稅率介乎3%至45%。

有參與審議草案的全國人大常委譚耀宗指，新稅法給予港人五年寬限期，若證明住所以香港為主，境外收入可以不用在內地交稅，但退休後到內地生活而有樓收租的長者就可能跌入稅網。譚耀宗又指，新稅法實施細則仍有機會需要調整。

新稅法納稅人工資及薪金所得部分會在十月一日局部實施，而其餘的部分則在明年一月一日於內地全面推行。

屌你老母, 咁仲邊個會去大灣區呀？

笑死。

班狗官仲點叫人返大灣區住？

中國政府冇錢

所有野係香港，拎張回鄉證番去住都收到我稅？

大灣區正式宣布收皮！

有港人稱在新稅法下未必再願意回內地工作

全國人大常委會通過《個人所得稅修正案》，有在北京工作的港人說，若連香港投資所得收入都徵稅，日後未必再願意回內地工作。

香港內地經貿協會會長黃炳逢說，在內地工作的港人，可能要求更高的工資和待遇，增加企業的經營成本。

香港稅務學會期望，當局盡快推出新稅法的實施細則，保留5年寬限期的安全港做法。

共享榮耀！記撚得收稅呀！之前撐大冷區嗰班好即刻仆去啦！

民賤聯應該第一個搬黨部上去啦

大灣區未出發先交稅
廢老仲唔濕曬

交你老母

學美國全球徵稅

點呀，想唔想搞大灣區㗎

人地美帝軍力投射全球

美國人係全球任何一點出事, 理論上美軍都好快去到救人

所以人地美國全球稅係有其道理

買埋長者年金果D會唔會徵多重

年金入息

講錢傷感情

宜家上去要繳稅，可以唔上
他朝一日贏國要增加收入，送大家贏國居住權

連呢啲水都要 cap，支爆指日可待？

有交税，無福利

抓緊機遇

一講錢仲點傾得埋呀

你唔係唔啱
只係如果有日你做左啲咩佢睇你唔順眼
佢隨時可以因為逃稅困你三五七年

根本佢啲法例寫到人人都有把柄俾中共捉住

公關災難